蔡英文817萬票連任 史上最高 狂勝韓國瑜 「香港朋友會高興」

蔡英文817萬票連任 史上最高 狂勝韓國瑜
「香港朋友會高興」

【本報訊】「我相信全世界的民主國家，以及很多香港的朋友，都會為我們集體的決定感到高興！」再次創造歷史！在香港反送中運動影響下，蔡英文不單成功連任台灣總統，更超越馬英九2008年得票765萬的最高票紀錄，獲817萬票，大勝主要對手國民黨韓國瑜，同時也讓民進黨再次在立法院取得過半議席。蔡確認勝選後，稱結果已清晰告訴大陸，台灣民眾拒絕一國兩制，「蔡英文守住了，我們一起守住了這一塊自由的土地、民主的堡壘」。

記者：周凱瑩

相關新聞：國台辦：反對台獨分裂圖謀

中選會昨晚10時許順利完成17,226個票站的點票，今屆大選投票率74.9%，高於上屆66.27%逾8個百分點，也高於2012年投票率。蔡英文和副總統候選人賴清德名單共得8,170,231票，韓國瑜和副手張善政獲5,522,119票，親民黨宋楚瑜和搭檔只有608,590票。即使在韓國瑜當市長的高雄，蔡的得票也超過100萬票，比韓多接近50萬票。

蔡英文昨以歷史新高817萬票連任台灣總統，勝選後召開國際記者會致詞，強調台灣民眾清晰表示拒絕一國兩制。台灣蘋果新聞網

蔡英文支持者觀看點票，得悉票數拋離對手表現雀躍。夏家朗攝

支持者看點票不忘為港加油

這場決定台灣未來四年命運的大選昨早8時開始，票站未開已有大批民眾排隊。直到下午，多個票站仍大排長龍，有民眾稱要排一小時，但無阻他們以選票實踐民主決心。投票直到下午4時結束，工作人員即場點票。

民進黨在競選總部外舉行「2020，台灣要贏，Let's Win開票之夜」，讓支持者同看點票，當蔡得票與韓拉開，他們都熱烈歡呼。現場有人帶上「光復香港、時代革命」旗幟，台上台下不時高呼「香港加油」。開始點票不久就傳出蔡票數破百萬，民眾興奮搖旗歡呼，台上講者也高喊「用選票照亮台灣，照亮香港！」

晚上約8時30分，蔡的得票達到770萬，比馬英九2008年得到的765萬票為多，突破總統選舉最高票紀綠，現場支持者隨之歡呼。韓國瑜宣佈敗選後，蔡英文也在晚上9時召開推遲了的國際記者會，宣佈勝選。她由現任副總統陳建仁及今次副總統當選人賴清德陪同下發表講話。她指台灣人用選票告訴世界，「我們有多珍惜自由民主的生活方式，也珍惜我們的國家中華民國台灣」，蔡強調台灣人用選票表明不接受一國兩制，「當台灣的主權、民主被大聲威脅時，台灣人民會用更大的聲音喊出台灣的堅持」，她提出兩岸長久穩定發展的關鍵為八字：和平、對等、民主和對話。

「相信對岸聽到台灣人聲音」

記者會後，蔡到競選辦外向支持者致意，在場人士情緒高漲，高叫「總統好」。她先對支持者稱「今天晚上，屬於全體台灣人民的晚上」，並向支持者表示，「蔡英文守住了，我們一起守住了這一塊自由的土地，我們一起守住了這一個民主的堡壘」。 她在演講中特別提到香港，「全世界的民主國家，以及很多香港的朋友，都為我們今天集體的決定感到高興」。

蔡稱知道很多支持者「投票章蓋得特別小心，特別用力，甚至有些人的手還在發抖」，形容「這就是民主的重量，這就是自由的滋味」，她對年輕人表示「台灣最美的風景就是你們」，又指「我還有四年的時間，我一定會留下一個更好的國家給你們」。她也對大陸再次喊話，「這一次的選舉結果，是台灣人民的聲音，是民主的聲音，全世界都聽到了，我相信對岸也聽到了」。她希望台灣民眾可在選舉後放低分歧，「明天開始，讓我們團結在一起，一起克服所有挑戰，一起克服所有困難」、「我們兩千三百萬人，要讓全世界都為我們的團結而感動！」

日期：2020年1月12日 星期日

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)